南韓總統特別助理：加入四方安全對話恐損中韓關係

南韓總統統一外交安全事務特別助理文正仁27日出席南韓智庫東亞財團和美國大西洋理事會（Atlantic Council）共同主辦的視頻研討會並表示，若南韓加盟美國反華聯盟軍演，將被中國視為“敵對國家”。

文正仁表示，若美國施壓南韓加入反華軍事同盟，南韓將陷入進退維谷。美國是南韓第一大盟國，中國是南韓的戰略經濟夥伴。若南韓再次部署“薩德”或針對中國的中程彈道導彈、加入南中國海軍演，中國將把南韓視作敵國。一旦中方屆時在南韓防空識別區（KADIZ）及西部海域發起軍事挑釁，很難斷定美國能否保護南韓。

分析指出，美國高層官員近期要求韓方加入美日澳印“四方安全對話”（Quad），文正仁借上述發言對此表示消極態度。

文正仁還表示，由此一來，中國將加強包括俄羅斯、朝鮮在內的北三方同盟體系。中方自1958年起未向朝鮮提供軍隊、武器和物資援助，但是可能因此重啟對朝援助，那麼來自朝鮮的核威脅、常規威脅將加劇。同時，與中國經濟脫鉤將致韓企遭到重創。南韓政府能否接受這樣的後果令人質疑。

文正仁強調，當前我們正處於“新冷戰”時代的前夜，經歷過分裂和戰亂的南韓人希望不再發生冷戰。

此外，文正仁對韓美防衛費分擔談判僵持不下表示，由於美方要求的分攤額過高，即使雙方達成協定，有可能得不到南韓國會的批准。

抗美援朝踩到上心口

美軍全面撤出南韓啦
又要被保護又唔想出錢

驚北韓咁咪投降囉

正一張伯倫

藩屬國韓國想宗主國中國保護

狗官員改不了食屎

南韓去到呢個時候仲企錯邊

可以預見得到日本將會再次崛起做亞洲一哥

搵汆查下佢收左中共幾多錢定係地下黨員

唔好激嬲共產黨

換完朴槿惠新政府都仲係企錯邊
三星幾時先甩到china virus

喺三星角度依家仲好啦，食埋台積電俾華為個份

武肺更加幫咗文狗坐穩

ar 助理
你奶撚夠未呀， 係咪又要去右邊屌鳩日本仔慰安婦同駐韓美軍， 向左奶支那求安穩呀

如果特朗普連到任

南韓死緊

特別日本，台灣極速歸邊美國

睇佢出身就知係地下党

同美國脫交咪得

佢想食哂兩邊

佢唔知大貓咩下場？

但侵仔最憎人食兩邊

果然垃圾
D人點撚樣投票?

共同民主黨，My韓國

擔心美國唔保護南韓，不如怪自己軍事垃圾

靠班御宅族呀？人地淨係會理2D 嘅野。

韓國政客只係各大企業代言人，換言之，三星奶到盡

好撚廢 泡菜狗係亞洲（唔計支那 唔計東南亞）算唔算最低等生物？

駐韓美軍都損中韓關係，仲唔叫美軍走

比金仔統治咪唔撚使煩乜撚中韓關係囉

由鳩佢赤化

親北又親中

韓狗

我諗佢唔係好清楚個先後次序
係先有美國國防保護同美國技術支援，後可以俾韓國同中國做生意
如果美國視韓國係敵對國，佢係屎都無得食，三叔即刻收皮

南泡養唔熟
侵用小小錢養北泡好過

你覺得美國保護唔到你 咪叫美軍撤軍 你自己搞掂朝鮮同中國

會唔會第六共和國上下都比支共買起左 就好似獵人拜登咁全黨都同支共有勾結

利申陰毛論者

點解人咁貪錢
阿爺貪錢佢曾孫俾共產黨玩弄

金正恩都好過南狗

泡菜真係好on9
把自己看得這麼高

而家美印日澳呢4國根本就係亞太北約骨幹
大家平起平坐
佢地係要盟友，但係係佢地4個國家傾掂數先邀請盟友入去
泡菜呢D其實醒目既可以做第二批入
即係之前G7變G11個風

而家仲想騎牆 遲下唔好求住入

唔似想食兩邊，似想all in支那多

南泡就係睇中美國唔會放棄南泡地理位置

係all in中國既話，三星晨早賣左晶片俾華為啦

美韓關係點變都扯唔開架啦
南韓唔俾錢美軍真係會撤咩，咪玩

韓奸

泡菜個政府真係無得救...

澳洲經濟極倚賴支共，政府都醒覺...知道美帝先係正義之師

你個北韓唔係有支共吊佢鹽水...你統一左n世...
而家仲要認賊作父

推

咁閪煩 你叫解放軍駐軍啦

中共: 高句麗自古以來......

係人係鬼，全部睇清哂

個政府姐，民間好多幫我地

講實咁講架
做又另一回事架啦
大國都倘且一時一樣
更何況小國要係大國博奕之中絕處逄生
咁認真做乜

南韓武德仲高過日本
除左廢宅萌班日豬仲識做D乜